數碼鋼琴多選一困難症

本身筆直就$10000 但愈睇愈多發現揀上去好似多幾千差好大分別

學左一年，中意夜晚彈，之前有部二手鋼琴但真係好多時都唔方便彈

想買YAMAHA CLP-635/645/545，因為比起625成個外觀似鋼琴D 牌子純粹係品牌信心

上reddit d人講木鍵差別好大，但645真係太over筆直，想問545會唔會差好多？

如果唔會，會嘗試搵下有冇其他鋪頭有，又擔心鋼琴買水貨會唔會比起其他電子野冇咁安全？

另外網上有部二手545 筆直內，但係唔知點check，我應該可以叫到鋼琴老師幫手上門睇

怕佢只彈開真鋼琴都未必容易check到二手數碼鋼琴有冇問題

定係數碼鋼琴一壞就會成個鍵或者音壞到好誇張無聲／走晒音好明顯，肯定要維修咁？

求巴絲打們指點迷津呀

有冇巴打熟數碼鋼琴？

Yamaha P515

性價比算係中高階琴最高

點解唔考慮 ROLAND ? 個人覺得琴鍵手感比 YAMAHA 好 !